<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Dolphin on mifistor.ru</title>
    <link>https://mifistor.github.io/tags/dolphin/index.xml</link>
    <description>Recent content in Dolphin on mifistor.ru</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <managingEditor>mifistor@gmail.com (Михаил Дымсков)</managingEditor>
    <webMaster>mifistor@gmail.com (Михаил Дымсков)</webMaster>
    <atom:link href="https://mifistor.github.io/tags/dolphin/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Дельфин</title>
      <link>https://mifistor.github.io/post/2017/03/2017-03-11_delphin_ona/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Mar 2017 22:10:04 +0300</pubDate>
      <author>mifistor@gmail.com (Михаил Дымсков)</author>
      <guid>https://mifistor.github.io/post/2017/03/2017-03-11_delphin_ona/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;новый-альбом-дельфина-она&#34;&gt;Новый альбом Дельфина &amp;ldquo;Она&amp;rdquo;&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Я парень, родом из девяностых. Для меня есть несколько Дельфинов. Один из них, это юный хулиган и раздолбай из группы &amp;ldquo;Мальчишник&amp;rdquo;. Прекрасно помню их революционно оформленную на постсоветском пространстве пластинку &amp;ldquo;Поговорим о Sex&amp;rdquo;. Дизайн тогда был бомба. Все мы тогда слушали не только русский рок, но и &amp;ldquo;Сектор Газа&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Мальчишник&amp;rdquo; и прочее в этом духе. Сейчас я могу слушать такое только если очень сильно пьян, а так как не пью, то всё это живет в моих воспоминаниях.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но есть для меня и другой Дельфин, это поэт Андрей Лысиков. Это минималистичный саунд и &lt;strong&gt;СЛОВА&lt;/strong&gt;. Альбом &amp;ldquo;Андрей&amp;rdquo; просто бомба. Когда он вышел, надо было ввести маркировку 18+ и продавать только совершеннолетним. И нет, там нет секса и нецензурщины, но там очень мрачные тексты. Они реально могут весьма &amp;ldquo;нагрузить&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И вот спустя столько лет молчания новый альбом &amp;ldquo;Она&amp;rdquo;. Альбом в целом поклонниками был воспринят без восторга. Мне альбом понравился.
Как мне кажется, основная ошибка критиков пытаться воспринимать Дельфина как музыканта.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Он не музыкант -он поэт.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Когда меня спрашивают, какой у меня любымый поэт, я говорю, что в стихах не понимаю. А потом: &amp;ldquo;Эй, стойте, есть у меня любимый поэт - это Андрей Лысиков aka Дельфин&amp;rdquo;.
У меня спрашивают, а что он написал, а я начинаю читать как стихи его песни и людям нравится. Его песни, это в первую очередь - поэзия, потом лишь музыка.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Попробуйте сами, вот его песни:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Например, &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=6L946t6ExHY&#34;&gt;Серебро&lt;/a&gt;&amp;ldquo;:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Мы с тобою две капли разные одной воды&lt;br /&gt;
Слезы облака&lt;br /&gt;
Разобьемся об землю стразами&lt;br /&gt;
Разлетимся вокруг да около&lt;br /&gt;
Бесконечное вниз стремление&lt;br /&gt;
Награжденное солнца взглядом&lt;br /&gt;
Принесет траве упоение&lt;br /&gt;
Нас с тобою положат рядом&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Может быть, попадем на лица&lt;br /&gt;
По щекам разотрут руками&lt;br /&gt;
Нас не станет с тобой, сестрица&lt;br /&gt;
Сохнет кожа воды следами&lt;br /&gt;
Или может быть в стекла оконные&lt;br /&gt;
Сердцем осени постучимся&lt;br /&gt;
Разбудить нам печали сонные&lt;br /&gt;
Тихим стоном души случится&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Нам с тобою земли коснуться&lt;br /&gt;
Мы исчезнем в горящем пламени&lt;br /&gt;
Чтобы еще один раз завернуться&lt;br /&gt;
В нежный шелк темно-синего знамени&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Чтобы еще раз подняться&lt;br /&gt;
И чтобы опять пролиться&lt;br /&gt;
Только бы не остаться&lt;br /&gt;
Вечности льдом искриться&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Или например, &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=TzHlw3wV6JM&#34;&gt;Надя&lt;/a&gt;&amp;ldquo;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Я слушала однажды дождь и он сказал,&lt;br /&gt;
Что эти капли были влагой моря,&lt;br /&gt;
Согретые солнцем, средь дивных скал,&lt;br /&gt;
В нем можно утопить любое горе&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Попробуйте слушать как стихи и вам понравится, он крайне похож на поэтов серебрянного века, таже боль, которая делает стихи такими искренними.
Творчество Дельфина мне кажется похожим на Блока и Гипиус. Схоже то болезненное и обостренное чувство восприятия реальности благодаря их болезненному духовному поиску. В строках Андрея я нахожу что-то созвучное их стихам.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Особенно мне близко отношение к женщине через призму софиологии, которой вообщем-то весь серебрянный век был буквально пропитан. Блок любил свою жену, Гипиус сильно любила мужа. Не знаю о личной жизни Дельфина, но что-то в его отношении к женщине, как премудрости Божией с элементами мистицизма опредленно есть.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ну конечно, на подобные мои комментарии, многие сказали: &amp;ldquo;Да вы просто ничего не понимате в поэзии&amp;rdquo;. Не буду утверждать что понимаю, но лично у меня Андрей смог задеть какие-то глубинные струны души, а если это так, то для меня он пока остается лучшим поэтом.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Предвосхищая комментарии сразу отвечу. Конечно я читал в жизни много стихов, но &amp;ldquo;торкнул&amp;rdquo;&amp;rdquo; меня пока только Дельфин ну и еще пара человек, о которых я, возможно, напишу как-нибудь.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>