<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>mifistor.ru</title>
    <link>https://mifistor.github.io/</link>
    <description>Recent content on mifistor.ru</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <managingEditor>mifistor@gmail.com (Михаил Дымсков)</managingEditor>
    <webMaster>mifistor@gmail.com (Михаил Дымсков)</webMaster>
    <lastBuildDate>Sat, 06 Apr 2019 19:18:50 +0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://mifistor.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Нужно ли проявлять религиозные чувства вне храма?</title>
      <link>https://mifistor.github.io/post/2019/04/2019-04-06_public_vera/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Apr 2019 19:18:50 +0300</pubDate>
      <author>mifistor@gmail.com (Михаил Дымсков)</author>
      <guid>https://mifistor.github.io/post/2019/04/2019-04-06_public_vera/</guid>
      <description>Думаю это испытывал любой христианин. Едете вы, скажем, в автобусе и проезжаете мимо храма. И тут какая-нибудь женщина неожиданно крестится. Все вокруг оглядываются на неё. Нет, никто ничего не говорит, но это привлекает внимания людей. Все быстро об этом забывают, а вы до конца поездки мучаетесь мыслью, может и вам нужно было перекреститься?
Ко мне часто обращаются с таким вопросом, мол не является ли это вероотступничеством или малодушием? А я обычно рассказывают случай из своей жизни, который произошёл со мной несколько лет назад.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мне очень жаль наших детей</title>
      <link>https://mifistor.github.io/post/2019/04/2019-04-05_sovremennoe_obrazovanie/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2019 10:18:50 +0300</pubDate>
      <author>mifistor@gmail.com (Михаил Дымсков)</author>
      <guid>https://mifistor.github.io/post/2019/04/2019-04-05_sovremennoe_obrazovanie/</guid>
      <description>Я родился на &amp;ldquo;рубеже двух эпох&amp;rdquo;, в 1985 году. А в 92-м пошёл в школу, которая ещё сохраняла черты советского образования. В школе ещё были октябрята и пионеры, но когда пришло моё время - то и это отменили. Ну и отношение к школе и в целом к знанию было вполне себе религиозным.
Для меня время в детстве это не цельное полотно, иллюзия которого есть сейчас, а лоскутное одеяло. Одно из таких воспоминаний это первый день в школе.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Раньше люди были добрее</title>
      <link>https://mifistor.github.io/post/2019/03/2019-03-19_dobrota_i_socialnost/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2019 20:21:55 +0300</pubDate>
      <author>mifistor@gmail.com (Михаил Дымсков)</author>
      <guid>https://mifistor.github.io/post/2019/03/2019-03-19_dobrota_i_socialnost/</guid>
      <description>На днях в один из мессенджеров пришло сообщение с картинкой. Вот оно:
Тут всё плохо:
 При СССР Церкви вполне официально были. Их было немного, они находились под контролем государства. Оно вмешивалось во все сферы внутренней церковной жизни, но они были и это факт.
 Очередной штамп про &amp;ldquo;церкви на каждом углу&amp;rdquo;. Я обязательно напишу об этом пункте подробно в отдельном посте, но в целом это типичный антиклерикальный штамп. Как про &amp;ldquo;попов на мерседесах&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Шнур рекламирует Святой источник</title>
      <link>https://mifistor.github.io/post/2019/02/2019-02-22_saint_shnur/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Feb 2019 15:13:04 +0300</pubDate>
      <author>mifistor@gmail.com (Михаил Дымсков)</author>
      <guid>https://mifistor.github.io/post/2019/02/2019-02-22_saint_shnur/</guid>
      <description>Только что открыл ролик на Ютубе, а там Сергей Шнуров рекламирует воду &amp;ldquo;Святой источник&amp;rdquo;. Топит за ЗОЖ, разговаривает с Богом (по смыслу рекламного ролика). Теперь я и правда видел всё :-)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как меня в еретики записали</title>
      <link>https://mifistor.github.io/post/2017/04/2017-08-19_iam_eretik/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Aug 2017 22:10:04 +0300</pubDate>
      <author>mifistor@gmail.com (Михаил Дымсков)</author>
      <guid>https://mifistor.github.io/post/2017/04/2017-08-19_iam_eretik/</guid>
      <description>Как я, внезапно, стал еретиком. В весьма популярном ЖЖ о.Андрея Кураева появилась запись &amp;ldquo;Девочка в роли патриарха&amp;rdquo;, в которой диакон вставил видео, без каких-либо комментариев со своей стороны. Видео с канала некоей группировки &amp;ldquo;Все ереси&amp;rdquo;. В видео я с удивлением лицезрел выпуск нашей епархиальной передачи с сюжетом с детского фестиваля &amp;ldquo;Радуга&amp;rdquo;.
Когда я прочитал описание к видео и комментарии, то был удивлён еще больше. Всю нашу епархию записали в масонов, которые проталкивают женское духовенство и прочую гей-тематику.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Святый отче Чубаче, моли Бога о нас</title>
      <link>https://mifistor.github.io/post/2017/05/2017-05-17_saint_chubaka/</link>
      <pubDate>Wed, 17 May 2017 22:12:04 +0300</pubDate>
      <author>mifistor@gmail.com (Михаил Дымсков)</author>
      <guid>https://mifistor.github.io/post/2017/05/2017-05-17_saint_chubaka/</guid>
      <description>Святый отче Чубаче, моли Бога о нас! Сегодня племянник принёс прекрасную бутылочку святого источника. Больше пожалуй я ничего писать не буду, хотя разгуляться есть где.
P.S. Оказывается там целая серия Звездный войн со святым источником.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мир-село и его обитатели. Новая книга Алексея Шепелева.</title>
      <link>https://mifistor.github.io/post/2017/03/2017-03-25_mir_selo/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Mar 2017 22:10:04 +0300</pubDate>
      <author>mifistor@gmail.com (Михаил Дымсков)</author>
      <guid>https://mifistor.github.io/post/2017/03/2017-03-25_mir_selo/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Мир-село и его обитатели&amp;rdquo; новая книга Алексея Шепелева. Недавно прочитал книгу нашего земляка Алексея Шепелева &amp;ldquo;Мир-село и его обитатели&amp;rdquo;. С похожей по названию книгой Достоевского их роднит пожалуй только название. Все-таки жанр разный. Эту книгу смело можно отнести к жанру размышлений-мемуаров, но это в целом и есть хорошо узнаваемый стиль Шепелева.
Книгу читал я в самом что ни на есть подходящем &amp;ldquo;сеттинге&amp;rdquo;, в долгих поездках по разваленым деревням, куда звали отпевать.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сборник православных мифов, поверий и суеверий</title>
      <link>https://mifistor.github.io/post/2017/03/2017-03-21_mif/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Mar 2017 22:10:04 +0300</pubDate>
      <author>mifistor@gmail.com (Михаил Дымсков)</author>
      <guid>https://mifistor.github.io/post/2017/03/2017-03-21_mif/</guid>
      <description>Сборник православных мифов и поверий статья будет время от времени дополняться
Как священнику мне часто приходится сталкиваться с рядом серьезных заблуждений. Самое печальное что часто эти заблуждения распространяют не только миряне, но и другие священники. Или также часто встречается другая крайность, когда какой-то благочестивый обычай возводят в ранг догмы. Мол, можно так, и никак иначе.
Послушание превыше поста и молитвы О, сколько людских судеб было сломано этой фразой священниками-самодурами! Обычно, когда просишь назвать автора сей цитаты, человек смущается и начинает говорить что так &amp;ldquo;написано в Писании&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Церковные слова-паразиты</title>
      <link>https://mifistor.github.io/post/2017/03/2017-03-13_slova_parazity/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Mar 2017 21:00:04 +0300</pubDate>
      <author>mifistor@gmail.com (Михаил Дымсков)</author>
      <guid>https://mifistor.github.io/post/2017/03/2017-03-13_slova_parazity/</guid>
      <description>Думаю со словами-паразитами и речью &amp;ldquo;на автомате&amp;rdquo; каждый знаком. Тебе говорят &amp;ldquo;Спаси Господи&amp;rdquo;, а ты на автомате отвечаешь &amp;ldquo;Во славу Божию&amp;rdquo;. Особо рьяные православные считают даже грехом сказать слово &amp;ldquo;Спасибо&amp;rdquo;. Только разрешенное &amp;ldquo;Спаси Господи&amp;rdquo; должно звучать в ответ.
Во времена моего обучения в семинарии, злыдни-студенты часто троллили тех, кто отвечает на автомате. Так в столовой инспектору1 от души желали &amp;ldquo;Аспида за трапезой2&amp;rdquo;, на что он увлеченный обедом всегда благодушно отвечал шаблонным &amp;ldquo;Спаси Господи&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дельфин</title>
      <link>https://mifistor.github.io/post/2017/03/2017-03-11_delphin_ona/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Mar 2017 22:10:04 +0300</pubDate>
      <author>mifistor@gmail.com (Михаил Дымсков)</author>
      <guid>https://mifistor.github.io/post/2017/03/2017-03-11_delphin_ona/</guid>
      <description>Новый альбом Дельфина &amp;ldquo;Она&amp;rdquo; Я парень, родом из девяностых. Для меня есть несколько Дельфинов. Один из них, это юный хулиган и раздолбай из группы &amp;ldquo;Мальчишник&amp;rdquo;. Прекрасно помню их революционно оформленную на постсоветском пространстве пластинку &amp;ldquo;Поговорим о Sex&amp;rdquo;. Дизайн тогда был бомба. Все мы тогда слушали не только русский рок, но и &amp;ldquo;Сектор Газа&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Мальчишник&amp;rdquo; и прочее в этом духе. Сейчас я могу слушать такое только если очень сильно пьян, а так как не пью, то всё это живет в моих воспоминаниях.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Святой Патрик снова с нами!</title>
      <link>https://mifistor.github.io/post/2017/02/2017-02-09_sain_patrik/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Mar 2017 22:10:04 +0300</pubDate>
      <author>mifistor@gmail.com (Михаил Дымсков)</author>
      <guid>https://mifistor.github.io/post/2017/02/2017-02-09_sain_patrik/</guid>
      <description>Святой Патрик, просветитель Ирландии теперь и в отечественных святцах. Сегодня, друзья, произошло очень крутое событие. На заседании Синода одним из решений было принятие в святцы почитаемых святых, которые подвизались на Западе до разделения Церквей.
Вообщем-то до разделения мы все были одной единой Церковью, поэтому святые той эпохи вполне и наши. Но по разным причинам долгое время почитание этих святых было у нас не принято.
Процитирую уважаемого Владимира Романовича Легойду:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>25/17 &#34;Умереть от счастья&#34;</title>
      <link>https://mifistor.github.io/post/2017/02/2017-02-03_umeret_ot_chastya/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Mar 2017 13:33:04 +0300</pubDate>
      <author>mifistor@gmail.com (Михаил Дымсков)</author>
      <guid>https://mifistor.github.io/post/2017/02/2017-02-03_umeret_ot_chastya/</guid>
      <description>Умереть от счастья альбом: который понравится не всем.  Поколение щеглов небитых из Контактика
навряд ли что-то поймёт – и в этом тактика.
Эти куплеты в основном для тех, кто чудом выжил
и догадался, почему он летом в лыжах
 Это пока единственная реп-группа, которую я слушаю. Хотя втиснуть ребят в какие-то рамки у меня язык не поворачивается. Я слежу за коллективом с их второго альбома. Я как-то смотрел интерьвю с Константином Кинчевым и у него спросили про русский рэп.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Торжество православия</title>
      <link>https://mifistor.github.io/post/2017/02/2017-02-05_torzhestvo/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Mar 2017 13:33:04 +0300</pubDate>
      <author>mifistor@gmail.com (Михаил Дымсков)</author>
      <guid>https://mifistor.github.io/post/2017/02/2017-02-05_torzhestvo/</guid>
      <description>Торжество православия Праздник торжества православия был установлен в Византийской империи в далёком 9 веке после победы над иконоборческой ересью. Прошло без малого больше тысячи лет. Церковь претерпела взлёты и падения. Были императоры, цари и владыки, были красные, белые, зелёные, были коммунисты и демократы. Будет еще много разного впереди.
Сегодня, когда Русскую Церковь потрясают один медийный скандал за другим многим людям этот праздник кажется неуместным. Мол какое, &amp;ldquo;торжество&amp;rdquo;, болезный, говорят они мне.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Обо мне</title>
      <link>https://mifistor.github.io/page/about/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Mar 2017 13:09:57 +0300</pubDate>
      <author>mifistor@gmail.com (Михаил Дымсков)</author>
      <guid>https://mifistor.github.io/page/about/</guid>
      <description>Персональный блог священника Михаила Дымскова Это мой личный сайт, тут я делюсь с друзьями и близкими своими мыслями. Отсюда очень простое правило - я пишу здесь всё что мне вздумается и если что-то не нравится, просто покиньте сайт :)
Связь со мной Раставлено по приоритету.
 Почта: mifistor@gmail.com Мессенджеры (есть Viber, WhatsApp, Telegram) и почти все соцсети; Телефон: +79537078810 (я не всегда могу ответить, но постараюсь перезвонить);  Руковожу Информационным отделом Уваровской епархии с момента её создания.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>