<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>mifistor.ru</title>
    <link>https://mifistor.github.io/</link>
    <description>Recent content on mifistor.ru</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <managingEditor>mifistor@gmail.com (Михаил Дымсков)</managingEditor>
    <webMaster>mifistor@gmail.com (Михаил Дымсков)</webMaster>
    <lastBuildDate>Wed, 03 May 2017 13:33:04 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mifistor.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Торжество православия</title>
      <link>https://mifistor.github.io/post/2017/02/2017-02-05_torzhestvo/</link>
      <pubDate>Wed, 03 May 2017 13:33:04 +0300</pubDate>
      <author>mifistor@gmail.com (Михаил Дымсков)</author>
      <guid>https://mifistor.github.io/post/2017/02/2017-02-05_torzhestvo/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;торжество-православия:7c30b656ebafa43a8637ccfcfe6e953a&#34;&gt;Торжество православия&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Праздник торжества православия был установлен в Византийской империи в далёком 9 веке после победы над иконоборческой ересью. Прошло без малого больше тысячи лет. Церковь претерпела взлёты и падения. Были императоры, цари и владыки, были красные, белые, зелёные, были коммунисты и демократы. Будет еще много разного впереди.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сегодня, когда Русскую Церковь потрясают один медийный скандал за другим многим людям этот праздник кажется неуместным. Мол какое, &amp;ldquo;торжество&amp;rdquo;, болезный, говорят они мне.
Посмотри, куда вы скатились!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Церковь занималась многим за свою жизнь: она издавала церковные законы, которые соблюдались как сегодня светские. Она занималась образованием, как это было в России до революции. Она занималась государственной регистрацией рожденных, вступивших в брак, умерших. Но всё это не главное.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Разные группы людей ждут от Церкви разных вещей. Государство хочет, чтобы Церковь ковала идеологию, поддерживала патриотизм. Атеисты хотят чтобы Церковь занималась бездомными и выполняла социальные функции, занималась со стариками (доверяют нам только тех, кто уже отжил своё). Сотни требований.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Хорошо, когда получается заниматься молодежью. Когда удаётся помочь бедным и накормить голодных. И в разное время у Церкви это получалось. Иногда совсем не получалось.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но, всё же, &lt;em&gt;главная&lt;/em&gt; задача Церкви спасать души людей и вести их в Царствие Божие. Укреплять людей Таинствами. Именно в такой Церкви и живет Бог.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И пока это так, Церковь существует. Со всеми достоинствами и недостатками.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Всех с праздником!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>25/17 &#34;Умереть от счастья&#34;</title>
      <link>https://mifistor.github.io/post/2017/02/2017-02-03_umeret_ot_chastya/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Mar 2017 13:33:04 +0300</pubDate>
      <author>mifistor@gmail.com (Михаил Дымсков)</author>
      <guid>https://mifistor.github.io/post/2017/02/2017-02-03_umeret_ot_chastya/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;умереть-от-счастья-альбом-который-понравится-не-всем:66d679c85fa3e32f0c181c890fb4b9fd&#34;&gt;Умереть от счастья альбом: который понравится не всем.&lt;/h1&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Поколение щеглов небитых из Контактика&lt;br /&gt;
навряд ли что-то поймёт – и в этом тактика.&lt;br /&gt;
Эти куплеты в основном для тех, кто чудом выжил&lt;br /&gt;
и догадался, почему он летом в лыжах&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Это пока единственная реп-группа, которую я слушаю. Хотя втиснуть ребят в какие-то рамки у меня язык не поворачивается. Я слежу за коллективом с их второго альбома. Я как-то смотрел интерьвю с Константином Кинчевым и у него спросили про русский рэп. И он ответил примерно следующее (не ручаюсь за точность цитаты), что мол, большинство реперов поют про своё личное, а о важном для всех почти никто не поёт. И привел в пример &lt;sup&gt;25&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;17&lt;/sub&gt;. Я скачал, послушал и мне понравились тексты. А когда ребята выпустили &amp;ldquo;Русский подорожник&amp;rdquo;, то уже понравилась и музыка.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Конкректно этот альбом по звучанию вернулся к истокам, т.е. реповому звучанию. И тексты там ностальгические, про &amp;ldquo;лихие&amp;rdquo; девяностые. Читаю в сети отзывы от молодежи. Они недоумевают. Зачем петь про это, если всё было так плохо? Ну во-первых, &lt;sup&gt;25&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;17&lt;/sub&gt; никому ничего и не должны, как они спели в одной из песен, переиначивая Маяковского, &amp;ldquo;Я не сотка баксов, чтобы нравится всем&amp;hellip;&amp;rdquo;. Мне как раз и нравится, что они поют искренне, не стараясь кому-то понравится.&lt;br /&gt;
Ну а во вторых, те кто испытывал какую-то страсть сильно по ней тоскуют. Есть у меня один мой хороший знакомый. Успешый предприниматель, хороший отец многодетной семьи и алкоголик. Я его как-то спросил, как он держится? А он с ужасной грустью сказал мне: &amp;ldquo;Знаете, батюшка, не проходит и дня, чтобы я не хотел выпить. Я встаю и мне хочется выпить. Мне всё время хочется выпить. И это желание никогда меня не покидает&amp;rdquo;. Так что наши страсти очень крепко нас держат, просто не все это отчетливо осознают. Вот Андрей Позднухов из &lt;sup&gt;25&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;17&lt;/sub&gt; видимо осознает.&lt;/p&gt;

&lt;div style=&#34;position:relative;height:0;padding-bottom:56.21%&#34;&gt;&lt;iframe src=&#34;https://www.youtube.com/embed/Eviwa4YDAaI?ecver=2&#34; style=&#34;position:absolute;width:100%;height:100%;left:0&#34; width=&#34;641&#34; height=&#34;360&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Обо мне</title>
      <link>https://mifistor.github.io/about/_index/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Mar 2017 13:09:57 +0300</pubDate>
      <author>mifistor@gmail.com (Михаил Дымсков)</author>
      <guid>https://mifistor.github.io/about/_index/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;персональный-блог-священника-михаила-дымскова:3976528693a0108357f4928017600865&#34;&gt;Персональный блог священника Михаила Дымскова&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Это мой личный сайт, тут я делюсь с друзьями и близкими своими мыслями. Отсюда очень простое правило - я пишу здесь всё что мне вздумается и если что-то не нравится, просто покиньте сайт :)&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;связь-со-мной:3976528693a0108357f4928017600865&#34;&gt;Связь со мной&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Раставлено по приоритету.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Почта: mifistor@gmail.com&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Мессенджеры (есть Viber, WhatsApp, Telegram) и почти все соцсети;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Телефон: +79537078810 (я не всегда могу ответить, но постараюсь перезвонить);&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Руковожу Информационным отделом Увароской епархии с момента её создания. Поддерживаю сайт и снимаю передачу о епархии. Разбираюсь в системном администрировании и Linux-системах. Программирую в свободное время и считаю это лучшим хобби на свете.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Считаю многие современные компьютерные игры произведением искусства и в самые лучшие играю.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Обо мне</title>
      <link>https://mifistor.github.io/page/about/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Mar 2017 13:09:57 +0300</pubDate>
      <author>mifistor@gmail.com (Михаил Дымсков)</author>
      <guid>https://mifistor.github.io/page/about/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;персональный-блог-священника-михаила-дымскова:6083a88ee3411b0d17ce02d738f69d47&#34;&gt;Персональный блог священника Михаила Дымскова&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Это мой личный сайт, тут я делюсь с друзьями и близкими своими мыслями. Отсюда очень простое правило - я пишу здесь всё что мне вздумается и если что-то не нравится, просто покиньте сайт :)&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;связь-со-мной:6083a88ee3411b0d17ce02d738f69d47&#34;&gt;Связь со мной&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Раставлено по приоритету.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Почта: mifistor@gmail.com&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Мессенджеры (есть Viber, WhatsApp, Telegram) и почти все соцсети;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Телефон: +79537078810 (я не всегда могу ответить, но постараюсь перезвонить);&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Руковожу Информационным отделом Увароской епархии с момента её создания. Поддерживаю сайт и снимаю передачу о епархии. Разбираюсь в системном администрировании и Linux-системах. Программирую в свободное время и считаю это лучшим хобби на свете.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Считаю многие современные компьютерные игры произведением искусства и в самые лучшие играю.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>