<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on mifistor.ru</title>
    <link>https://mifistor.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on mifistor.ru</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <managingEditor>mifistor@gmail.com (Михаил Дымсков)</managingEditor>
    <webMaster>mifistor@gmail.com (Михаил Дымсков)</webMaster>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Mar 2017 22:10:04 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mifistor.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Дельфин</title>
      <link>https://mifistor.github.io/post/2017/03/2017-03-11_delphin_ona/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Mar 2017 22:10:04 +0300</pubDate>
      <author>mifistor@gmail.com (Михаил Дымсков)</author>
      <guid>https://mifistor.github.io/post/2017/03/2017-03-11_delphin_ona/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;новый-альбом-дельфина-она:6e405632f293dad5210cde1baba22f8a&#34;&gt;Новый альбом Дельфина &amp;ldquo;Она&amp;rdquo;&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Я парень, родом из девяностых. Для меня есть несколько Дельфинов. Один из них, это юный хулиган и раздолбай из группы &amp;ldquo;Мальчишник&amp;rdquo;. Прекрасно помню их революционно оформленную на постсоветском пространстве пластинку &amp;ldquo;Поговорим о Sex&amp;rdquo;. Дизайн тогда был бомба. Все мы тогда слушали не только русский рок, но и &amp;ldquo;Сектор Газа&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Мальчишник&amp;rdquo; и прочее в этом духе. Сейчас я могу слушать такое только если очень сильно пьян, а так как не пью, то всё это живет в моих воспоминаниях.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но есть для меня и другой Дельфин, это поэт Андрей Лысиков. Это минималистичный саунд и &lt;strong&gt;СЛОВА&lt;/strong&gt;. Альбом &amp;ldquo;Андрей&amp;rdquo; просто бомба. Когда он вышел, надо было ввести маркировку 18+ и продавать только совершеннолетним. И нет, там нет секса и нецензурщины, но там очень мрачные тексты. Они реально могут весьма &amp;ldquo;нагрузить&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И вот спустя столько лет молчания новый альбом &amp;ldquo;Она&amp;rdquo;. Альбом в целом поклонниками был воспринят без восторга. Мне альбом понравился.
Как мне кажется, основная ошибка критиков пытаться воспринимать Дельфина как музыканта.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Он не музыкант -он поэт.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Когда меня спрашивают, какой у меня любымый поэт, я говорю, что в стихах не понимаю. А потом: &amp;ldquo;Эй, стойте, есть у меня любимый поэт - это Андрей Лысиков aka Дельфин&amp;rdquo;.
У меня спрашивают, а что он написал, а я начинаю читать как стихи его песни и людям нравится. Его песни, это в первую очередь - поэзия, потом лишь музыка.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Попробуйте сами, вот его песни:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Например, &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=6L946t6ExHY&#34;&gt;Серебро&lt;/a&gt;&amp;ldquo;:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Мы с тобою две капли разные одной воды&lt;br /&gt;
Слезы облака&lt;br /&gt;
Разобьемся об землю стразами&lt;br /&gt;
Разлетимся вокруг да около&lt;br /&gt;
Бесконечное вниз стремление&lt;br /&gt;
Награжденное солнца взглядом&lt;br /&gt;
Принесет траве упоение&lt;br /&gt;
Нас с тобою положат рядом&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Может быть, попадем на лица&lt;br /&gt;
По щекам разотрут руками&lt;br /&gt;
Нас не станет с тобой, сестрица&lt;br /&gt;
Сохнет кожа воды следами&lt;br /&gt;
Или может быть в стекла оконные&lt;br /&gt;
Сердцем осени постучимся&lt;br /&gt;
Разбудить нам печали сонные&lt;br /&gt;
Тихим стоном души случится&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Нам с тобою земли коснуться&lt;br /&gt;
Мы исчезнем в горящем пламени&lt;br /&gt;
Чтобы еще один раз завернуться&lt;br /&gt;
В нежный шелк темно-синего знамени&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Чтобы еще раз подняться&lt;br /&gt;
И чтобы опять пролиться&lt;br /&gt;
Только бы не остаться&lt;br /&gt;
Вечности льдом искриться&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Или например, &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=TzHlw3wV6JM&#34;&gt;Надя&lt;/a&gt;&amp;ldquo;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Я слушала однажды дождь и он сказал,&lt;br /&gt;
Что эти капли были влагой моря,&lt;br /&gt;
Согретые солнцем, средь дивных скал,&lt;br /&gt;
В нем можно утопить любое горе&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Попробуйте слушать как стихи и вам понравится, он крайне похож на поэтов серебрянного века, таже боль, которая делает стихи такими искренними.
Творчество Дельфина мне кажется похожим на Блока и Гипиус. Схоже то болезненное и обостренное чувство восприятия реальности благодаря их болезненному духовному поиску. В строках Андрея я нахожу что-то созвучное их стихам.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Особенно мне близко отношение к женщине через призму софиологии, которой вообщем-то весь серебрянный век был буквально пропитан. Блок любил свою жену, Гипиус сильно любила мужа. Не знаю о личной жизни Дельфина, но что-то в его отношении к женщине, как премудрости Божией с элементами мистицизма опредленно есть.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ну конечно, на подобные мои комментарии, многие сказали: &amp;ldquo;Да вы просто ничего не понимате в поэзии&amp;rdquo;. Не буду утверждать что понимаю, но лично у меня Андрей смог задеть какие-то глубинные струны души, а если это так, то для меня он пока остается лучшим поэтом.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Предвосхищая комментарии сразу отвечу. Конечно я читал в жизни много стихов, но &amp;ldquo;торкнул&amp;rdquo;&amp;rdquo; меня пока только Дельфин ну и еще пара человек, о которых я, возможно, напишу как-нибудь.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Святой Патрик снова с нами!</title>
      <link>https://mifistor.github.io/post/2017/02/2017-02-09_sain_patrik/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Mar 2017 22:10:04 +0300</pubDate>
      <author>mifistor@gmail.com (Михаил Дымсков)</author>
      <guid>https://mifistor.github.io/post/2017/02/2017-02-09_sain_patrik/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;святой-патрик-просветитель-ирландии-теперь-и-в-отечественных-святцах:9bb85c12bace0f4b13b80bdb569db895&#34;&gt;Святой Патрик, просветитель Ирландии теперь и в отечественных святцах.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Сегодня, друзья, произошло очень крутое событие. На заседании Синода одним из решений было принятие в святцы почитаемых святых, которые подвизались на Западе до разделения Церквей.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вообщем-то до разделения мы все были одной единой Церковью, поэтому святые той эпохи вполне и наши. Но по разным причинам долгое время почитание этих святых было у нас не принято.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Процитирую уважаемого Владимира Романовича Легойду:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Другим важным вопросом, рассмотренным в рамках сегодняшнего заседания Священного Синода, стало включение в месяцеслов имен древних святых, подвизавшихся в странах Центральной и Западной Европы до 1054 года.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip; «В общей сложности в месяцеслов были включены имена более полутора десятков святых, подвизавшихся в западных странах, среди которых — святитель Патрикий, просветитель Ирландии, более известный среди верующих нашей страны как святой Патрик», — добавил В.Р. Легойда. &lt;a href=&#34;http://sinfo-mp.ru/v-r-legojda-prokommentiroval-osnovnye-temy-zasedaniya-svyashhennogo-sinoda-russkoj-pravoslavnoj-cerkvi.html&#34;&gt;Источник&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;А теперь пару слов, почему это круто.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Во-первых открывается огромный объединяющий культурный пласт между христианами, просто загуглите как в католической церкви празднуется день святого Патрика. Теперь и мы так можем! Я например люблю праздники :)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Потому что Патрик Бог, это же очевидно :) Шучу, есть такой компьютерно-линуксовый мем и в свете этого события он заново наполняется обалденными смыслами.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;У нас появляются точки соприкосновения с остальным миром. Причем не какая-то непонятная дичь в виде &lt;em&gt;толерантности&lt;/em&gt; или &lt;em&gt;демократические ценности&lt;/em&gt;, а вполне понятные каждому общекультурные коды.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Конечно не обойдется и без ложки дёгтя:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Обязательно проявятся &amp;ldquo;антикирилловцы&amp;rdquo;, которые начнут стращать про то что встреча нашего Патриарха и Папы не прошла без последствий. Мол, вот они, видите?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ну и конечно завопят &amp;ldquo;антиглобалисты&amp;rdquo;, куда без них. Эти начнут верещать про нашу &amp;ldquo;особенность&amp;rdquo; и что мы не должны принимать &amp;ldquo;эту западную ересь&amp;rdquo;. &amp;ldquo;Так и до празднования дня Святого Валентина недалеко&amp;rdquo; - будут стращать они.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Я не любитель слепо всё копировать откуда бы то ни было. Но это событие действительно эпохально, мы вернём почитание многих святых, которые незаслуженно у нас сейчас не почитаются. И копирование тут непричем, мы просто вёрнем то, что и так наше с вами, православнее некуда.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>25/17 &#34;Умереть от счастья&#34;</title>
      <link>https://mifistor.github.io/post/2017/02/2017-02-03_umeret_ot_chastya/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Mar 2017 13:33:04 +0300</pubDate>
      <author>mifistor@gmail.com (Михаил Дымсков)</author>
      <guid>https://mifistor.github.io/post/2017/02/2017-02-03_umeret_ot_chastya/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;умереть-от-счастья-альбом-который-понравится-не-всем:66d679c85fa3e32f0c181c890fb4b9fd&#34;&gt;Умереть от счастья альбом: который понравится не всем.&lt;/h1&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Поколение щеглов небитых из Контактика&lt;br /&gt;
навряд ли что-то поймёт – и в этом тактика.&lt;br /&gt;
Эти куплеты в основном для тех, кто чудом выжил&lt;br /&gt;
и догадался, почему он летом в лыжах&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Это пока единственная реп-группа, которую я слушаю. Хотя втиснуть ребят в какие-то рамки у меня язык не поворачивается. Я слежу за коллективом с их второго альбома. Я как-то смотрел интерьвю с Константином Кинчевым и у него спросили про русский рэп. И он ответил примерно следующее (не ручаюсь за точность цитаты), что мол, большинство реперов поют про своё личное, а о важном для всех почти никто не поёт. И привел в пример &lt;sup&gt;25&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;17&lt;/sub&gt;. Я скачал, послушал и мне понравились тексты. А когда ребята выпустили &amp;ldquo;Русский подорожник&amp;rdquo;, то уже понравилась и музыка.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Конкректно этот альбом по звучанию вернулся к истокам, т.е. реповому звучанию. И тексты там ностальгические, про &amp;ldquo;лихие&amp;rdquo; девяностые. Читаю в сети отзывы от молодежи. Они недоумевают. Зачем петь про это, если всё было так плохо? Ну во-первых, &lt;sup&gt;25&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;17&lt;/sub&gt; никому ничего и не должны, как они спели в одной из песен, переиначивая Маяковского, &amp;ldquo;Я не сотка баксов, чтобы нравится всем&amp;hellip;&amp;rdquo;. Мне как раз и нравится, что они поют искренне, не стараясь кому-то понравится.&lt;br /&gt;
Ну а во вторых, те кто испытывал какую-то страсть сильно по ней тоскуют. Есть у меня один мой хороший знакомый. Успешый предприниматель, хороший отец многодетной семьи и алкоголик. Я его как-то спросил, как он держится? А он с ужасной грустью сказал мне: &amp;ldquo;Знаете, батюшка, не проходит и дня, чтобы я не хотел выпить. Я встаю и мне хочется выпить. Мне всё время хочется выпить. И это желание никогда меня не покидает&amp;rdquo;. Так что наши страсти очень крепко нас держат, просто не все это отчетливо осознают. Вот Андрей Позднухов из &lt;sup&gt;25&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;17&lt;/sub&gt; видимо осознает.&lt;/p&gt;

&lt;div style=&#34;position:relative;height:0;padding-bottom:56.21%&#34;&gt;&lt;iframe src=&#34;https://www.youtube.com/embed/Eviwa4YDAaI?ecver=2&#34; style=&#34;position:absolute;width:100%;height:100%;left:0&#34; width=&#34;641&#34; height=&#34;360&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Торжество православия</title>
      <link>https://mifistor.github.io/post/2017/02/2017-02-05_torzhestvo/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Mar 2017 13:33:04 +0300</pubDate>
      <author>mifistor@gmail.com (Михаил Дымсков)</author>
      <guid>https://mifistor.github.io/post/2017/02/2017-02-05_torzhestvo/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;торжество-православия:7c30b656ebafa43a8637ccfcfe6e953a&#34;&gt;Торжество православия&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Праздник торжества православия был установлен в Византийской империи в далёком 9 веке после победы над иконоборческой ересью. Прошло без малого больше тысячи лет. Церковь претерпела взлёты и падения. Были императоры, цари и владыки, были красные, белые, зелёные, были коммунисты и демократы. Будет еще много разного впереди.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сегодня, когда Русскую Церковь потрясают один медийный скандал за другим многим людям этот праздник кажется неуместным. Мол какое, &amp;ldquo;торжество&amp;rdquo;, болезный, говорят они мне.
Посмотри, куда вы скатились!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Церковь занималась многим за свою жизнь: она издавала церковные законы, которые соблюдались как сегодня светские. Она занималась образованием, как это было в России до революции. Она занималась государственной регистрацией рожденных, вступивших в брак, умерших. Но всё это не главное.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Разные группы людей ждут от Церкви разных вещей. Государство хочет, чтобы Церковь ковала идеологию, поддерживала патриотизм. Атеисты хотят чтобы Церковь занималась бездомными и выполняла социальные функции, занималась со стариками (доверяют нам только тех, кто уже отжил своё). Сотни требований.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Хорошо, когда получается заниматься молодежью. Когда удаётся помочь бедным и накормить голодных. И в разное время у Церкви это получалось. Иногда совсем не получалось.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но, всё же, &lt;em&gt;главная&lt;/em&gt; задача Церкви спасать души людей и вести их в Царствие Божие. Укреплять людей Таинствами. Именно в такой Церкви и живет Бог.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И пока это так, Церковь существует. Со всеми достоинствами и недостатками.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Всех с праздником!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>