<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Книги on mifistor.ru</title>
    <link>https://mifistor.github.io/tags/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B8/index.xml</link>
    <description>Recent content in Книги on mifistor.ru</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <managingEditor>mifistor@gmail.com (Михаил Дымсков)</managingEditor>
    <webMaster>mifistor@gmail.com (Михаил Дымсков)</webMaster>
    <atom:link href="https://mifistor.github.io/tags/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Мир-село и его обитатели. Новая книга Алексея Шепелева.</title>
      <link>https://mifistor.github.io/post/2017/03/2017-03-25_mir_selo/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Mar 2017 22:10:04 +0300</pubDate>
      <author>mifistor@gmail.com (Михаил Дымсков)</author>
      <guid>https://mifistor.github.io/post/2017/03/2017-03-25_mir_selo/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;мир-село-и-его-обитатели-новая-книга-алексея-шепелева&#34;&gt;&amp;ldquo;Мир-село и его обитатели&amp;rdquo; новая книга Алексея Шепелева.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Недавно прочитал книгу нашего земляка Алексея Шепелева &amp;ldquo;Мир-село и его обитатели&amp;rdquo;. С похожей по названию книгой Достоевского их роднит пожалуй только название. Все-таки жанр разный.
Эту книгу смело можно отнести к жанру размышлений-мемуаров, но это в целом и есть хорошо узнаваемый стиль Шепелева.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Книгу читал я в самом что ни на есть подходящем &amp;ldquo;сеттинге&amp;rdquo;, в долгих поездках по разваленым деревням, куда звали отпевать. Так что аналогов книжной Лимонхвы, Колобка и прочих я видел вживую, а некоторых уже и нет. Отпевать же ездил&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Все-таки то, что Алексей Шепелев родился и вырос в деревне даёт ему силы писать с такой любовью о селянах. Как горожанин, скажу откровенно: эти люди для меня в чем-то инопланетяне. Мне долго пришлось привыкать к сельской жизни, к порядкам &amp;ldquo;на районе&amp;rdquo;. И хоть я люблю людей, не как в одноимённой песне Дельфина, взаправду, мне пришлось потрудиться, чтобы адаптироваться.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Помню свои первые впечатления по переезду в Инжавино. Во-первых, всем есть до тебя дело. Что я покупаю, куда иду, в чем иду и проч. Любые мелочи разносились &amp;ldquo;сарафанным радио&amp;rdquo; практически со скоростью света.
Помню у меня заплыл глаз, в котором вскочил пакостный &amp;ldquo;ячмень&amp;rdquo;. И хоть я сто раз всем сказал, что это просто инфекция, большинство селян судачило: &amp;ldquo;Батюшку избили&amp;rdquo;. Ну а кто-то простодушно предлагал свои услуги по плевку в глаз, причем не в шутку, а на полном серьёзе.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Во-вторых, простота. Да та самая, которая хуже воровства. Помню, отслужил Воскресную первую службу и думаю, ну завтра понедельник — отосплюсь. Но не тут-то было. В шесть утра меня разбудил дикий стук в дверь. Я подскочил как ужаленный и кинулся к двери. Думал, что сейчас мне сообщат о начавшемся в доме пожаре, начало которого я проспал. Но нет, на пороге бабулька &amp;ldquo;божий одуванчик&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;— Батюшка, доброе утро, а вы разве спите? Я вот тут шла и решила спросить, а сегодня рыбку кушать можно?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Или поздней ночью стук в дверь. Выхожу. Рядом с дверью прозрачное окошко. Включил свет, выглядываю в окошко, а там никого. Ну, думаю, наверное кто-то постучал и ушел, пока спросонья шел к двери.
Ушел обратно в дом. Только зашел, опять, повторный стук. Выхожу обратно, такая же ситуация. Пусто нет никого. Только шаг назад сделал, как опять стук. Оказывается пришёл вдупель пьяный мужик, постучал в дверь и сразу начал класть земной поклон. Я в окошко гляжу, а он под ним поклон кладет. Только я отхожу, он опять стучит, и снова земно кланяется.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Некоторые пьяные посетители так были настойчивы, что иногда приходилось и полицию вызывать, в доме дети, а они в очень ультимативной форме просили напоить их чаем. Прибывшую полицию я просил подержать припозднившихся посетителей до утра, а то ведь замерзнут, дурни, где-нибудь на дороге.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Также могу отметить, что пьянство в городе и деревне отличается. Тут алкоголики более живучи, в городе совсем опустившиеся редко проживают одну-две зимы. Тут же они могут существовать десятилетиями. Народ другой. И одежды подкинет и поесть даст. В городе же просто пройдут и человек замерзнет. Тут так не поступят.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вообщем, кто хочет почитать про современную деревню, &amp;ldquo;как есть&amp;rdquo; без прикрас книгу советую. Хоть автор пишет больше о времени своей юности и детстве, охватывая больше 80-90 годы, поверьте, не сильно что изменилось в нашей русской глубинке.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Время тут течёт по другому.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;P.S. Я покупал книгу на Литресе, правда там у них есть косяк. Книга &lt;a href=&#34;https://www.litres.ru/aleksey-shepelev-2/mir-selo-i-ego-obitateli-povest-v-etudah-i-razmyshleniyah/&#34;&gt;&amp;ldquo;Мир-село&amp;rdquo;&lt;/a&gt; попала в отдельную категорию, так что на Литресе появилось аж 2 Шепелева. Один со старыми и знакомыми книжками, а другой только с одной новой &amp;ldquo;Мир-село&amp;rdquo;. Причем поиском ищется только &amp;ldquo;старый&amp;rdquo; Шепелев.  Написал в ЛитРес, обещали пофиксить.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;P.P.S. Пофиксили.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>