<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Мысли Вслух on mifistor.ru</title>
    <link>https://mifistor.github.io/tags/%D0%BC%D1%8B%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%B2%D1%81%D0%BB%D1%83%D1%85/index.xml</link>
    <description>Recent content in Мысли Вслух on mifistor.ru</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <managingEditor>mifistor@gmail.com (Михаил Дымсков)</managingEditor>
    <webMaster>mifistor@gmail.com (Михаил Дымсков)</webMaster>
    <atom:link href="https://mifistor.github.io/tags/%D0%BC%D1%8B%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%B2%D1%81%D0%BB%D1%83%D1%85/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Церковные слова-паразиты</title>
      <link>https://mifistor.github.io/post/2017/03/2017-03-13_slova_parazity/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Mar 2017 21:00:04 +0300</pubDate>
      <author>mifistor@gmail.com (Михаил Дымсков)</author>
      <guid>https://mifistor.github.io/post/2017/03/2017-03-13_slova_parazity/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Думаю со словами-паразитами и речью &amp;ldquo;на автомате&amp;rdquo; каждый знаком. Тебе говорят &amp;ldquo;Спаси Господи&amp;rdquo;, а ты на автомате отвечаешь &amp;ldquo;Во славу Божию&amp;rdquo;. Особо рьяные православные считают даже грехом сказать слово &amp;ldquo;Спасибо&amp;rdquo;. Только разрешенное &amp;ldquo;Спаси Господи&amp;rdquo; должно звучать в ответ.
Во времена моего обучения в семинарии, злыдни-студенты часто троллили тех, кто отвечает на автомате. Так в столовой инспектору&lt;sup class=&#34;footnote-ref&#34; id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a rel=&#34;footnote&#34; href=&#34;#fn:1&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; от души желали &amp;ldquo;Аспида за трапезой&lt;sup class=&#34;footnote-ref&#34; id=&#34;fnref:2&#34;&gt;&lt;a rel=&#34;footnote&#34; href=&#34;#fn:2&#34;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&amp;rdquo;, на что он увлеченный обедом всегда благодушно отвечал шаблонным &amp;ldquo;Спаси Господи&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Другой проблемой связанной со словами для меня было общепринятое мнение о том что за каждое слово мы дадим ответ на страшном суде. Долгое время я впадал от этого в ступор, т.е. как это за каждое слово? Я что как робот всегда должен говорит только по делу? Никаких тебе анекдотов и разговоров про погоду? Но потом меня осенило.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я ,кажется, понял, что имели в виду святые отцы. Мы дадим ответ не за &lt;em&gt;каждое&lt;/em&gt; сказанное слово. А за каждое &lt;strong&gt;необдуманное&lt;/strong&gt; слово. Т.е. то, которое сказали или не подумав, когда язык сработал вперед головы, или же за сказанное слово &amp;ldquo;на автомате&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А говорить о погоде можно и нужно. Я слышал об одном батюшке, который служил в районном центре. Каждое утро он брал пустой бидон и шел на рынок. Там его останавливали люди и с каждым он беседовал. А когда возвращался домой бидон его был пустым. Сам батюшка объяснял это просто. Я специально хожу - говорил он, чтобы поговорить с людьми. Многие из этих людей специально не пойдут в храм, а так на улице подойдут и побеседуют. Он таким образом миссионерствовал.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Каждый пост я стараюсь придумать для себя какое-нибудь духовное упражнение. В этот раз я решил не употреблять в речи слова-штампы. Я выкинул из лексикона: &amp;ldquo;братья и сестры&amp;rdquo;, &amp;ldquo;спаси Господи&amp;rdquo;, &amp;ldquo;во славу Божию&amp;rdquo; и многое другое.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Первое время было дико непривычно. Оказывается я так привык к этим словам, что сходу пришлось &amp;ldquo;поднапрячь&amp;rdquo; мозги, чтобы найти им замену. Но у этих усилий есть и обратная сторона, речь меняется и когда говоришь избегая штампов то звучит она более естественно и душевно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Весьма рекомендую такое упражнение: узнаете о себе много нового :)&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;footnotes&#34;&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:1&#34;&gt;Специальный сотрудник, в задачи которого помимо всего входит воспитательная работа и присмотр за студентами. Как вы уже догадались, не всегда любим самими студентами.
 &lt;a class=&#34;footnote-return&#34; href=&#34;#fnref:1&#34;&gt;&lt;sup&gt;[return]&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:2&#34;&gt;Оригинальное пожелание звучит как &amp;ldquo;Ангела за трапезой&amp;rdquo;. А Аспид по славянски ознчает ядовитую змею.
 &lt;a class=&#34;footnote-return&#34; href=&#34;#fnref:2&#34;&gt;&lt;sup&gt;[return]&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Святой Патрик снова с нами!</title>
      <link>https://mifistor.github.io/post/2017/02/2017-02-09_sain_patrik/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Mar 2017 22:10:04 +0300</pubDate>
      <author>mifistor@gmail.com (Михаил Дымсков)</author>
      <guid>https://mifistor.github.io/post/2017/02/2017-02-09_sain_patrik/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;святой-патрик-просветитель-ирландии-теперь-и-в-отечественных-святцах&#34;&gt;Святой Патрик, просветитель Ирландии теперь и в отечественных святцах.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Сегодня, друзья, произошло очень крутое событие. На заседании Синода одним из решений было принятие в святцы почитаемых святых, которые подвизались на Западе до разделения Церквей.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вообщем-то до разделения мы все были одной единой Церковью, поэтому святые той эпохи вполне и наши. Но по разным причинам долгое время почитание этих святых было у нас не принято.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Процитирую уважаемого Владимира Романовича Легойду:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Другим важным вопросом, рассмотренным в рамках сегодняшнего заседания Священного Синода, стало включение в месяцеслов имен древних святых, подвизавшихся в странах Центральной и Западной Европы до 1054 года.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip; «В общей сложности в месяцеслов были включены имена более полутора десятков святых, подвизавшихся в западных странах, среди которых — святитель Патрикий, просветитель Ирландии, более известный среди верующих нашей страны как святой Патрик», — добавил В.Р. Легойда. &lt;a href=&#34;http://sinfo-mp.ru/v-r-legojda-prokommentiroval-osnovnye-temy-zasedaniya-svyashhennogo-sinoda-russkoj-pravoslavnoj-cerkvi.html&#34;&gt;Источник&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;А теперь пару слов, почему это круто.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Во-первых открывается огромный объединяющий культурный пласт между христианами, просто загуглите как в католической церкви празднуется день святого Патрика. Теперь и мы так можем! Я например люблю праздники :)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Потому что Патрик Бог, это же очевидно :) Шучу, есть такой компьютерно-линуксовый мем и в свете этого события он заново наполняется обалденными смыслами.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;У нас появляются точки соприкосновения с остальным миром. Причем не какая-то непонятная дичь в виде &lt;em&gt;толерантности&lt;/em&gt; или &lt;em&gt;демократические ценности&lt;/em&gt;, а вполне понятные каждому общекультурные коды.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Конечно не обойдется и без ложки дёгтя:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Обязательно проявятся &amp;ldquo;антикирилловцы&amp;rdquo;, которые начнут стращать про то что встреча нашего Патриарха и Папы не прошла без последствий. Мол, вот они, видите?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ну и конечно завопят &amp;ldquo;антиглобалисты&amp;rdquo;, куда без них. Эти начнут верещать про нашу &amp;ldquo;особенность&amp;rdquo; и что мы не должны принимать &amp;ldquo;эту западную ересь&amp;rdquo;. &amp;ldquo;Так и до празднования дня Святого Валентина недалеко&amp;rdquo; - будут стращать они.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Я не любитель слепо всё копировать откуда бы то ни было. Но это событие действительно эпохально, мы вернём почитание многих святых, которые незаслуженно у нас сейчас не почитаются. И копирование тут непричем, мы просто вёрнем то, что и так наше с вами, православнее некуда.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Торжество православия</title>
      <link>https://mifistor.github.io/post/2017/02/2017-02-05_torzhestvo/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Mar 2017 13:33:04 +0300</pubDate>
      <author>mifistor@gmail.com (Михаил Дымсков)</author>
      <guid>https://mifistor.github.io/post/2017/02/2017-02-05_torzhestvo/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;торжество-православия&#34;&gt;Торжество православия&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Праздник торжества православия был установлен в Византийской империи в далёком 9 веке после победы над иконоборческой ересью. Прошло без малого больше тысячи лет. Церковь претерпела взлёты и падения. Были императоры, цари и владыки, были красные, белые, зелёные, были коммунисты и демократы. Будет еще много разного впереди.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сегодня, когда Русскую Церковь потрясают один медийный скандал за другим многим людям этот праздник кажется неуместным. Мол какое, &amp;ldquo;торжество&amp;rdquo;, болезный, говорят они мне.
Посмотри, куда вы скатились!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Церковь занималась многим за свою жизнь: она издавала церковные законы, которые соблюдались как сегодня светские. Она занималась образованием, как это было в России до революции. Она занималась государственной регистрацией рожденных, вступивших в брак, умерших. Но всё это не главное.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Разные группы людей ждут от Церкви разных вещей. Государство хочет, чтобы Церковь ковала идеологию, поддерживала патриотизм. Атеисты хотят чтобы Церковь занималась бездомными и выполняла социальные функции, занималась со стариками (доверяют нам только тех, кто уже отжил своё). Сотни требований.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Хорошо, когда получается заниматься молодежью. Когда удаётся помочь бедным и накормить голодных. И в разное время у Церкви это получалось. Иногда совсем не получалось.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но, всё же, &lt;em&gt;главная&lt;/em&gt; задача Церкви спасать души людей и вести их в Царствие Божие. Укреплять людей Таинствами. Именно в такой Церкви и живет Бог.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И пока это так, Церковь существует. Со всеми достоинствами и недостатками.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Всех с праздником!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>