<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>мысли вслух on mifistor.ru</title>
    <link>https://mifistor.github.io/tags/%D0%BC%D1%8B%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%B2%D1%81%D0%BB%D1%83%D1%85/</link>
    <description>Recent content in мысли вслух on mifistor.ru</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <managingEditor>mifistor@gmail.com (Михаил Дымсков)</managingEditor>
    <webMaster>mifistor@gmail.com (Михаил Дымсков)</webMaster>
    <lastBuildDate>Fri, 05 Apr 2019 10:18:50 +0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://mifistor.github.io/tags/%D0%BC%D1%8B%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%B2%D1%81%D0%BB%D1%83%D1%85/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Мне очень жаль наших детей</title>
      <link>https://mifistor.github.io/post/2019/04/2019-04-05_sovremennoe_obrazovanie/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2019 10:18:50 +0300</pubDate>
      <author>mifistor@gmail.com (Михаил Дымсков)</author>
      <guid>https://mifistor.github.io/post/2019/04/2019-04-05_sovremennoe_obrazovanie/</guid>
      <description>Я родился на &amp;ldquo;рубеже двух эпох&amp;rdquo;, в 1985 году. А в 92-м пошёл в школу, которая ещё сохраняла черты советского образования. В школе ещё были октябрята и пионеры, но когда пришло моё время - то и это отменили. Ну и отношение к школе и в целом к знанию было вполне себе религиозным.
Для меня время в детстве это не цельное полотно, иллюзия которого есть сейчас, а лоскутное одеяло. Одно из таких воспоминаний это первый день в школе.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сборник православных мифов, поверий и суеверий</title>
      <link>https://mifistor.github.io/post/2017/03/2017-03-21_mif/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Mar 2017 22:10:04 +0300</pubDate>
      <author>mifistor@gmail.com (Михаил Дымсков)</author>
      <guid>https://mifistor.github.io/post/2017/03/2017-03-21_mif/</guid>
      <description>Сборник православных мифов и поверий статья будет время от времени дополняться
Как священнику мне часто приходится сталкиваться с рядом серьезных заблуждений. Самое печальное что часто эти заблуждения распространяют не только миряне, но и другие священники. Или также часто встречается другая крайность, когда какой-то благочестивый обычай возводят в ранг догмы. Мол, можно так, и никак иначе.
Послушание превыше поста и молитвы О, сколько людских судеб было сломано этой фразой священниками-самодурами! Обычно, когда просишь назвать автора сей цитаты, человек смущается и начинает говорить что так &amp;ldquo;написано в Писании&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Церковные слова-паразиты</title>
      <link>https://mifistor.github.io/post/2017/03/2017-03-13_slova_parazity/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Mar 2017 21:00:04 +0300</pubDate>
      <author>mifistor@gmail.com (Михаил Дымсков)</author>
      <guid>https://mifistor.github.io/post/2017/03/2017-03-13_slova_parazity/</guid>
      <description>Думаю со словами-паразитами и речью &amp;ldquo;на автомате&amp;rdquo; каждый знаком. Тебе говорят &amp;ldquo;Спаси Господи&amp;rdquo;, а ты на автомате отвечаешь &amp;ldquo;Во славу Божию&amp;rdquo;. Особо рьяные православные считают даже грехом сказать слово &amp;ldquo;Спасибо&amp;rdquo;. Только разрешенное &amp;ldquo;Спаси Господи&amp;rdquo; должно звучать в ответ.
Во времена моего обучения в семинарии, злыдни-студенты часто троллили тех, кто отвечает на автомате. Так в столовой инспектору1 от души желали &amp;ldquo;Аспида за трапезой2&amp;rdquo;, на что он увлеченный обедом всегда благодушно отвечал шаблонным &amp;ldquo;Спаси Господи&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Святой Патрик снова с нами!</title>
      <link>https://mifistor.github.io/post/2017/02/2017-02-09_sain_patrik/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Mar 2017 22:10:04 +0300</pubDate>
      <author>mifistor@gmail.com (Михаил Дымсков)</author>
      <guid>https://mifistor.github.io/post/2017/02/2017-02-09_sain_patrik/</guid>
      <description>Святой Патрик, просветитель Ирландии теперь и в отечественных святцах. Сегодня, друзья, произошло очень крутое событие. На заседании Синода одним из решений было принятие в святцы почитаемых святых, которые подвизались на Западе до разделения Церквей.
Вообщем-то до разделения мы все были одной единой Церковью, поэтому святые той эпохи вполне и наши. Но по разным причинам долгое время почитание этих святых было у нас не принято.
Процитирую уважаемого Владимира Романовича Легойду:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Торжество православия</title>
      <link>https://mifistor.github.io/post/2017/02/2017-02-05_torzhestvo/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Mar 2017 13:33:04 +0300</pubDate>
      <author>mifistor@gmail.com (Михаил Дымсков)</author>
      <guid>https://mifistor.github.io/post/2017/02/2017-02-05_torzhestvo/</guid>
      <description>Торжество православия Праздник торжества православия был установлен в Византийской империи в далёком 9 веке после победы над иконоборческой ересью. Прошло без малого больше тысячи лет. Церковь претерпела взлёты и падения. Были императоры, цари и владыки, были красные, белые, зелёные, были коммунисты и демократы. Будет еще много разного впереди.
Сегодня, когда Русскую Церковь потрясают один медийный скандал за другим многим людям этот праздник кажется неуместным. Мол какое, &amp;ldquo;торжество&amp;rdquo;, болезный, говорят они мне.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>