<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Мысли Вслух on mifistor.ru</title>
    <link>https://mifistor.github.io/tags/%D0%BC%D1%8B%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%B2%D1%81%D0%BB%D1%83%D1%85/</link>
    <description>Recent content in Мысли Вслух on mifistor.ru</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <managingEditor>mifistor@gmail.com (Михаил Дымсков)</managingEditor>
    <webMaster>mifistor@gmail.com (Михаил Дымсков)</webMaster>
    <lastBuildDate>Fri, 03 Mar 2017 13:33:04 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mifistor.github.io/tags/%D0%BC%D1%8B%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%B2%D1%81%D0%BB%D1%83%D1%85/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Торжество православия</title>
      <link>https://mifistor.github.io/post/2017/02/2017-02-05_torzhestvo/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Mar 2017 13:33:04 +0300</pubDate>
      <author>mifistor@gmail.com (Михаил Дымсков)</author>
      <guid>https://mifistor.github.io/post/2017/02/2017-02-05_torzhestvo/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;торжество-православия:7c30b656ebafa43a8637ccfcfe6e953a&#34;&gt;Торжество православия&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Праздник торжества православия был установлен в Византийской империи в далёком 9 веке после победы над иконоборческой ересью. Прошло без малого больше тысячи лет. Церковь претерпела взлёты и падения. Были императоры, цари и владыки, были красные, белые, зелёные, были коммунисты и демократы. Будет еще много разного впереди.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сегодня, когда Русскую Церковь потрясают один медийный скандал за другим многим людям этот праздник кажется неуместным. Мол какое, &amp;ldquo;торжество&amp;rdquo;, болезный, говорят они мне.
Посмотри, куда вы скатились!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Церковь занималась многим за свою жизнь: она издавала церковные законы, которые соблюдались как сегодня светские. Она занималась образованием, как это было в России до революции. Она занималась государственной регистрацией рожденных, вступивших в брак, умерших. Но всё это не главное.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Разные группы людей ждут от Церкви разных вещей. Государство хочет, чтобы Церковь ковала идеологию, поддерживала патриотизм. Атеисты хотят чтобы Церковь занималась бездомными и выполняла социальные функции, занималась со стариками (доверяют нам только тех, кто уже отжил своё). Сотни требований.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Хорошо, когда получается заниматься молодежью. Когда удаётся помочь бедным и накормить голодных. И в разное время у Церкви это получалось. Иногда совсем не получалось.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но, всё же, &lt;em&gt;главная&lt;/em&gt; задача Церкви спасать души людей и вести их в Царствие Божие. Укреплять людей Таинствами. Именно в такой Церкви и живет Бог.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И пока это так, Церковь существует. Со всеми достоинствами и недостатками.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Всех с праздником!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>