<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Faq on mifistor.ru</title>
    <link>https://mifistor.github.io/tags/faq/index.xml</link>
    <description>Recent content in Faq on mifistor.ru</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <managingEditor>mifistor@gmail.com (Михаил Дымсков)</managingEditor>
    <webMaster>mifistor@gmail.com (Михаил Дымсков)</webMaster>
    <atom:link href="https://mifistor.github.io/tags/faq/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Сборник православных мифов, поверий и суеверий</title>
      <link>https://mifistor.github.io/post/2017/03/2017-03-21_mif/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Mar 2017 22:10:04 +0300</pubDate>
      <author>mifistor@gmail.com (Михаил Дымсков)</author>
      <guid>https://mifistor.github.io/post/2017/03/2017-03-21_mif/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;сборник-православных-мифов-и-поверий&#34;&gt;Сборник православных мифов и поверий&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;статья будет время от времени дополняться&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Как священнику мне часто приходится сталкиваться с рядом серьезных заблуждений. Самое печальное что часто эти заблуждения распространяют не только миряне, но и другие священники.
Или также часто встречается другая крайность, когда какой-то благочестивый обычай возводят в ранг догмы. Мол, можно так, и никак иначе.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;послушание-превыше-поста-и-молитвы&#34;&gt;&lt;strong&gt;Послушание превыше поста и молитвы&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;О, сколько людских судеб было сломано этой фразой священниками-самодурами! Обычно, когда просишь назвать автора сей цитаты, человек смущается и начинает говорить что так &amp;ldquo;написано в Писании&amp;rdquo;. Нет, такого в Писании не написано. И если вы не монах или священнослужитель (они обязаны подчиняться начальству), то знайте, что эти слова не могут к вам относиться.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;О духовничестве я как-нибудь вообще отдельно напишу, но вкратце: практика монашеского духовничества, со всем хардкором типа &amp;ldquo;исповедывания помыслов&amp;rdquo; и прочим абсолютно не применима в миру. Отсюда простое правило, священник для вас прежде всего скорее не духовный отец, а больше ваш духовный друг и наставник. Священник помогает вам советом, но не принуждает эти советы выполнять.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;собака-нечистое-животное&#34;&gt;&lt;strong&gt;Собака — нечистое животное&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Официально в православии нет чистых и нечистых животных со времени апостола Петра. Но на деле есть некая сегрегация некоторых животных по классам. Например, кошки не только беспрепятственно содержатся в домах, но им даже допускается быть в храме и алтаре.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;С собакими другая ситуация. Им не разрешают не только войти в храм, но многие священники безосновательно отказываются освящать квартиру или дом, если там есть собака. Причем многие ссылаются на Ветхий завет, но почему-то очень избирательно его цитируют. Напомню что в одних и тех же главах запрещено носить одежду из разных материлов. Взглянув на ярлыки нашей одежды мы все с вами попадаем под категорию грешников. Таже указано одеяло украсить по краям кисточками. Не думаю, что у кого-нибудь дома такое есть. И многие другие правила данные еврейскому народу, но нами сегодня не соблюдаемыми.
&lt;img src=&#34;https://mifistor.github.io/img/2017/03/morlon.jpg&#34; alt=&#34;Мой пес Морлон. Жил в доме&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;При всей моей любви к котейкам, мне не нравится что собак обходят стороной. Когда я освящаю дом с собакой, я просто прошу её запереть где-либо, чтобы она не мешала молитве.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Кстати, голуби считаются в народе тоже неприкосновенными. Мне часто на исповеди каются, что ели голубей. Мол, божия птичка. Да, в виде голубя на иконах изображается Святой Дух, но съесть голубя не грех. Во многих кухнях мира это вполне себе деликатес.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;самоубийц-отпевают-один-день-в-году&#34;&gt;&lt;strong&gt;Самоубийц отпевают один день в году&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Нет, такого дня нет. За самоубийц не возносится общая церковная молитва. Дома православный христианин может молиться за кого угодно, даже людей иной конфессии или некрещенных. Никто не помешает нам молиться дома за тех кого мы любим, кем бы они не были и чтобы они не сделали.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;нельзя-крестить-детей-в-великий-пост&#34;&gt;&lt;strong&gt;Нельзя крестить детей в Великий пост&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Тут наверное народная молва берет пример с Венчания, которое действительно нельзя совершать в посты. Но нет, крестить можно весь год, нет никаких указаний, что в какой-либо день нельзя совершать Таинство Крещения.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;беременной-нельзя-венчаться-быть-крестной-креститься-самой&#34;&gt;&lt;strong&gt;Беременной нельзя венчаться, быть крестной, креститься самой&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Можно всё вышеперечисленное. На беременных не накладывается никаких запретов, а наоборот им делаются послабления. Например, нежелателено поститься.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;необходимо-проводить-душу-после-9-или-40-дней&#34;&gt;&lt;strong&gt;Необходимо &amp;ldquo;&amp;ldquo;проводить душу&amp;rdquo;&amp;rdquo; после 9 или 40 дней&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;С этим я столкнулся в сельской местности. Есть там такой обычай как &amp;ldquo;проводы души&amp;rdquo;. На 9-й или 40-й день после смерти (где как) бабушки собираются, читают молитвы и псалтирь по усопшему или усопшей. Далее все собравшиеся идут через дверь к калитке пришёптывая самопальные молитвы, больше похожие на заговор: &amp;ldquo;Мол, иди душа на небо, здесь не оставайся&amp;rdquo;. Считается, что если такой обряд не выполнить, то душа будет ходить неприкаянная близ дома.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если я что-то пропустил, пишите в комментарии, добавлю в статью.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>